+++
title = '1.4 新技术'
date = 2024-03-07T15:00:59+08:00
weight = 4
+++

### 数字化
数字化是新一代信息技术，真正推动整个商业模式的变革，推动产业链的重构，推动改进企业与消费者之间的关系，以及企业与合作伙伴之间的关系。

#### 企业数字化转型的五个发展阶段
1. 初始级：数码化：信息的数字化，记录、存储
2. 单元级：数量化：提升单项业务的运行规范性和效率
3. 流程级：数字化：关键业务流程及关键业务与设备设施、软硬件、行为活动等要素件的集成优化
4. 网络级：数模化：企业级数字化和产业互联网网络化，实现一数据位驱动的业务模式创新。
5. 生态级：数用化：生态级数字化和泛在物联网话，推动与生态合作伙伴间资源、业务、能力等要素的开放共享和协同合作。

### 商业智能
商业智能主要关注如何从业务数据中提取有用的信息，然后根据这些信息采取相应的行动，其核心是构建**数据仓库**

### 智能制造
